勇武識玩一定係咁玩（超長文慎入）

整場由反送中而起既運動已經持續左差唔多三個月，感覺上整場運動已經去到樽頸位，而黑警為鎮壓勇武所用既手段亦愈黎愈惡毒、愈黎愈無人性。我認為其實除左繼續勇武抗爭之外，我地仲可以同時為運動搵出一個新既可持續方向。

其實小弟想提議既，都唔係咩新諗法，就係勇武不單單止步於走上街頭抗爭，亦要識得走入建制進行內部破壞，積極參與今年區議會選舉！我知我咁講一定比人屌，話我係鬼、想分化、想界票、係民賤聯B隊，但大家先睇埋下面我既幾點分析先，之後再作討論。

勇和合一+無大台 先係主路線流

相信大家都認同勇武既出現，係因為和理非既永續失敗而成。過去22年，北方專制極權對本港干預日益嚴重，傳統泛民和理非對港共政權亦並無有效制約，令到一國兩制名存實亡，本港法治、廉潔等核心價值被蠶食、民主政制發展停滯、民生不斷倒退。其實近年港人已經開始認清傳統泛民大台，本質就係永續失敗，對暴政甚至起到一種小罵大幫忙既作用，可以話係維穩建制機器既一部分。因此，近年大台既號召力已經大不如前，舊年兩場補選既失敗已充分顯出大台已經失哂民心。

反觀勇武+無大台路線自雨傘革命後不斷壯大，係近三個月既抗爭運動入面不但起到先驅作用，甚至可以話已經主導左整場運動，如果唔係有勇武帶頭衝，整場運動無可能咁聲勢浩大，比到咁多壓力港共、中共政權。而由於勇武同和理非不割蓆、不分化，勇和合一呢一種嶄新既抗爭模式亦因此而誕生，顯示絕大多數香港人都已經慢慢習慣並認同勇武路線，泛民大台亦唔敢再好似之前咁割蓆、篤灰。由此可見，勇和合一+無大台，係而家呢一刻係本港民主運動既最大公約數，能夠發揮到最大既政治能量，單只有和理非大台，係絕對做唔到呢個效果。

而勇武積極參與今次區選，目的就係要加深勇和合一既結合程度，令勇和合一+無大台路線，係未來成為本港民主抗爭運動既主流。而勇武需要係選舉裡面做到兩樣野：首先，用選票証明勇和合一理念係民心所向，同時支持勇武同和理非既候選人先會贏選舉；其次，証明無大台既自發動員模式比傳統泛民政黨更有效。只要做到以上兩點，就可以令香港人徹底了解勇和合一+無大台路線比傳統和理非+大台路線更優勝，本港民主抗爭運動從此轉向！

積極參與≠積極參選

我所講既勇武積極參與選舉，並不完全等於一定要參選，主要目的係借選舉向泛民大台施壓，要求泛民候選人接納勇武理念，只要泛民候選人將勇武理念寫入參選政綱，勇武派就會全力支持佢參選；相反，如果泛民候選人拒絕將勇武理念納入政網，或者拒絕回應，勇武就考慮參選。因此可以咁講，勇武今次係積極參與、消極參選，只有當區無候選人接納勇武理念，勇武基於無人可以代表自己，先迫於無奈考慮參選。對於果D叫勇武顧大局含撚投票既講法，今次選舉可以話係完全唔適用，理由上面已經講左，因為現今政治形勢下勇和合一先係主流！雖然我地出人去撞死硬派既和理非係預左攬炒，但只要我地得票多過和理非，就起碼可以用選舉結果令佢地認識到單純和理非已經無市場，唔好再繼續自我感覺良好。

小弟相信，經過今年勇武積極參與區選後，大多數泛民政黨都會基於選舉壓力而轉變路線，由和理非左膠轉向同勇武路線更加靠近，達至勇和合一既目的。至於改變既幅度有幾大，就要睇勇武係今年區選比到幾多壓力泛民大台啦。簡而言之，勇武積極參與選舉並非志在攞議席，而係要藉選舉向泛民大台施加更大壓力，以至加速香港民主抗爭運動既轉變。

「勇武抗暴、遍地開花」

上面講，只要候選人願意將勇武既理念納入政綱，勇武派就會全力支持，否則就積極考慮參選。至於政網到底寫乜，可以話係至關重要！一方面要概括到勇武理念，另一方面又要顧及和理非既接納程度，真係需要大家集思廣益。小弟我先係度拋磚引玉講下自己既一D諗法，大家再熱烈討論。

首先，候選人必須表明自己支持「勇武抗暴」既立場，以小弟自己既理解，「勇武」即係無畏代價以激烈抗爭為手段、「抗暴」即係指對抗殘暴政權，加埋一齊就係「無畏代價以激烈抗爭手段對抗殘暴政權」！其次，除左認同念理，作出莊嚴既選舉承諾亦相當重要。小弟認為，作為能夠代表勇武既區議員，必須將勇武理念係社區以及區議會層面作出實踐，令勇武抗爭運動可以做到「遍地開花」。具體黎講，我認為最少要做到以下四點承諾：一、承諾當選後會運用資源及影響力支援勇武抗爭義士；二、承諾係區議會動議要求政府回應民間五大訴求；三、承諾係社區設置永久連儂牆，作為抗爭運動既象徵；四、承諾係區議會發起激烈既不合作運動，打擊港共政權既維穩機器。

總括黎講，只要候選人以「勇武抗暴、遍地開花」作為其中一個競選口號，表明認同勇武理念，並將以上四項競選承諾納入政綱，就符合作為勇武代表既要求。以上諗法，我已經充分考慮過和理非既特性而作出平衡，相信雙方都可以接受。除此以外，大家仲諗到乜，歡迎討論交流。

時間緊迫 行動要快

今年區選應該係10月頭就會開始報名(有錯請指正)，距離而家仲有一個月，由於時間緊迫，現階段我地首先要做既，就係確定所有疑似參選人既立場。有意幫手既巴打絲打，可以直接聯絡自己住果區或鄰近熟悉既區域果D疑似參選人(只限泛民、獨立果D，民賤聯、工賊會之流既建制垃圾政黨就不了)，唔需要分工，愈多人問愈好，咁先可以比到最大壓力，最好用whatsapp / email白紙黑字有晒記錄，CAP圖放上群組公報天下。問題內容大致可以係咁：

XXX您好！我係當區居民，聽講你積極考慮參選11月區選，我有兩個問題想問你，按你既回答而考慮會唔會支持你。請你認真諗清楚，係9月30日之前回答。

問題1：你是否認同勇武抗暴，即「無畏代價以激烈抗爭手段對抗暴政」，係推動本港民主運動前進既重要理念，並願意身體力行支持勇武抗暴既抗爭者？如是請答第二題。

問題2：如你一旦參選今年區選，你是否會將「勇武抗暴、遍地開花」作為你其中一個參選口號，向選民表明你對理念既支持，並將四大競選承諾納入你既參選政綱？

1. 承諾當選後會運用資源及影響力支援勇武抗爭運動

2. 承諾當選後係區議會動議要求政府回應民間五大訴求

3. 承諾爭取係社區設置永久連儂牆，作為抗爭運動既象徵

4. 承諾係區議會發起相對激烈既不合作運動，打擊港共政權既傀儡

我相信，只要一區有幾百人咁問(當然愈多人愈好)，前線果班要選既泛民，一定會基於選舉壓力，迫大台(主要係幾大泛民政黨)接受勇武政綱，而從此改變香港既抗爭路線。當然呢個係樂觀既諗法，咁如果大台又真係死都唔變又點？咁我地就唯有選擇消極參選啦。

目前為止，我地係好難評估究竟有幾多區需要出人，因為實在受太多因素影響。但為左避免有區無人出既情況出現而令效果受削弱，一定係愈多人準備參選愈好；寧願到時有人無區出，好過有區無人出；即使真係有區無人出，都要先揀泛民/建制55波既區，發揮最大壓力。我地可以先成立專門群組，召集有志參與既巴打絲打作為積極考慮參選既預備人員，目標係十月前召集300-400人(按最壞情況預備)，之後等到全部參選人都有決定後，再係群組協調最適合既人選去打。至於協調方法，可以下一步再傾。

選舉策略

勇武積極參與區選最理想既結果，就係整個非建制陣型既得票大幅上升。首先，對於果D支持勇武理念既候選人，武勇有責任積極支持，我地既主要任務就係做網上宣傳及動員，令年青人出黎投票。睇番過往既區選，年青人既投票率都好低，係非建制係立選贏成條街，但到區選就輸番轉頭既主因。今次只要勇武積極參與拉票，令年青人出黎投票比支持勇武既泛民候選人，就有望令投票率及得票提升到立法會選舉既水平，建制派係8、9成選區都一定輸！由此証明勇和合一除左街頭抗爭，係選舉亦係做到野！

之後，輪到果D唔肯接納勇武政綱既區，我地既目標係要得票多過泛民，以示勇和合一先係主流。所以，我地出既人要盡可能比人感覺係中性，最好斯斯文文、靚仔靚女、高學歷、住當區等等……去吸中間票源。只要我地可以穩保1000至1200年青人、勇武票源，加上以中性形象去吸部分同情勇武既銀髮票源500至600票，加埋已經1600至1700票走唔甩，基本上大多數要打既區都會高過泛民。就算今屆有D區要放生建制，但只要可以統合到勇武同和理非，未來我地一定會要建制票債票償！

總而言之

勇武積極參與區選唔係要同和理非割蓆，而係要趁機會長遠改變香港既抗爭運動方向。如果話雨傘革命令香港一代人政治覺醒、魚蛋革命令勇武派抬頭，小弟認為今次光復香港、時代革命，就係香港民主運動既轉捩點，從今以後將由年青人以無大台形式帶領香港既民主抗爭運動，而勇武必然係未來既抗爭中扮演先驅既角色！記住BE WATER！勇武係可以以任何形式去發揮影響力，改變香港既未來！

最後，呢篇文由上個禮拜開始構思，諗左好耐先決定發出黎，因為驚比人當係鬼，所以開個新acc。無論你睇完同唔同意都好，都希望你講下自己既諗法。

無話唔得 但你一有個咁嘅口號已經俾人DQ咗

Ps 發出黎

改一改口號又如何？大家集思廣益

咁周庭而家夠dq無效la
宣傳D野又可以報名有效先叫做進取d lor，我相信現今香港個政治環境，民智方面會理解咩係忍辱負重

反而想搞清較具體既野，樓主仲提議係想好似當年票債票償咁定係專攻建制區域？

我諗法係，趁今次個勢，係區選迫泛民大台轉變路線，令佢地從此無得再割蓆。要做到呢點，一定係愈多區愈好，咁先可以比到足夠壓力泛民。
我既目標係每一個有泛民出選既區，都有幾百個人問佢係咪支持勇武理念，要求佢將勇武理念寫入參選政綱，咁者係顯示勇武每區都起碼有幾百票，足以影響大局，咁已經可以施加足夠壓力比泛民。
如果悲觀咁諗，我地做到咁泛民都唔肯接納勇武理念，咁勇武唯有自己搵代表參選啦，咪話勇武同泛民割蓆。最理想，一定係全部區都有勇武代表參選，但我知道當然係好難，如果要排優次黎打，一定係打影響力大既區為優先。我認為排序應該係泛民立法會＋區議會雙料議員既區優先，之後到建制雙料議員既區，再之後就到其他泛民建制55波既區。
舉個例子，如果到時全部泛民，唯獨係得白鴿黨唔肯接納勇武理念，咁勇武就先打白鴿黨幾個立法會議員既區（當中又以超級議席果兩個優先），之後如果仲有人，就打白鴿黨會打既建制雙料議員既區，再之後就到其他白鴿黨同建制55波既區，如此類推。
當然，理論還理論，到時應該以肯出黎選既人既意願為優先。

根據周庭個判詞，如果「民主自決」都被DQ，「勇武抗暴」更難拆

Reasons for Ruling CHOW Ting’s Nomination as Invalid

4. According to the information promulgated by Demosistō at its website: , Demosistō adopts “democratic self-determination” (民主自決) as its “最高綱領”. The Doctrine of “democratic self-determination” as promoted by Demosistō was explained in an article published in Ming Pao dated 27 June 2016 entitled “香港眾志：民主自決此際起航 ─ 我們的自決運動路線圖”. The article is also currently available at the website of Demosistō. Demosistō’s Doctrine of democratic self-determination was encapsulated in 3 main principles (“3個主張”) and 5 point plan for the democratic movement for the self-determination of the Hong Kong people (民主自決運動五大方向) (“5 point plan”). In particular, it advocates the application of the principle of “sovereignty of the people” (主權在民), namely, “「50年不變」後的前途問題應以香港人的意願為最終依歸。所以香港眾志主張透過具憲制效力的前途公投，由香港人共同認受香港主權和憲制。
即使香港眾志並不提倡港獨，但為着體現「主權在民」的理念，我們同意公投應該包括獨立和地方自治等選項，而不管未來的主權狀態和憲政框架如何改變，大前提必然是要給予港人實踐民主自主自治。”

5. Having obtained legal advice, I am satisfied that the Doctrine of “democratic self-determination” (民主自決), as promoted by Demosistō and as reported in detail in the above article, is inconsistent with the principle of “one country two systems” as enshrined and implemented under the BL.
Source:

與其打正勇武旗號，俾位選舉主任入，流水式騷擾建制選戰活動係咪好D？

勇武抗暴都可以係擁護基本法，睇下點解讀既者。我覺得而家警察濫用暴力、勾結黑社會殘暴鎮壓香港市民，我地要不惜代價勇武對抗。咁樣點DQ